# Formation au Numérique de l'Inspé de l'univ. Grenoble Alpes
# Site des présentations
# Année 2024-25


---
## Numérique

- Intro M2 PE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Intro_PE.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Intro_PE.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Intro_PE.pdf)]

- Intro DIU PE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Intro_DIU_PE.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Intro_DIU_PE.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Intro_DIU_PE.pdf)]

- Intro DIU SD
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Intro_DIU_SD.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Intro_DIU_SD.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Intro_DIU_SD.pdf)]

- Intro UE801 M1 SD
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/UE801_Intro_24_25.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE801_Intro_24_25.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE801_Intro_24_25.pdf)]

- Effets sur les apprenants
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/24-25-effets-apprenants.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/24-25-effets-apprenants.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/24-25-effets-apprenants.pdf)]

- Effets sur les apprentissages
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/24-25-effets-apprentissages.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/24-25-effets-apprentissages.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/24-25-effets-apprentissages.pdf)]


- Outils et ressources numériques (1D)
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/OutilsRessourcesNum1D.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/OutilsRessourcesNum1D.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/OutilsRessourcesNum1D.pdf)]

- Outils et ressources numériques (2D)
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/OutilsRessourcesNum2D.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/OutilsRessourcesNum2D.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/OutilsRessourcesNum2D.pdf)]


- Enseigner avec le numérique : quelques aspects critiques (1D et 2D) [[Source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/info-educ-soc.md)][[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/info-educ-soc.html)][[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/info-educ-soc.pdf)]

- TD : Compétences numériques des élèves et des enseignants 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD_competences_numeriques.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD_competences_numeriques.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD_competences_numeriques.pdf)]


- Intelligence artificielle et éducation (DIU EE) [[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/IA-Education-DIU-EE.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/IA-Education-DIU-EE.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/IA-Education-DIU-EE.pdf)]

- TD Final 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/24-24-Td-final-M2PE.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/24-24-Td-final-M2PE.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/24-24-Td-final-M2PE.pdf)]


## Formation MEEF-PIF

- UE 301 Évaluer l'apprentissage par ordinateur : Tâches et rétroactions 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/UE_301_MEEF-PIF.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE_301_MEEF-PIF.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE_301_MEEF-PIF.pdf)][[https://link.infini.fr/301-pif-uga](https://link.infini.fr/301-pif-uga)]


## Sciences de l'éducation

- UE14 - Problématisation - M1 PE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/UE14.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE14.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE14.pdf)]
[[Raccourci : https://link.infini.fr/ue-prob-uga](https://link.infini.fr/ue-prob-uga)]

## Education à la santé
- Sommeil et apprentissages - Etudiants
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/sommeilv2.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/sommeilv2.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/sommeilv2.pdf)]

- Sommeil et apprentissages - Collège
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/sommeil-college-24.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/sommeil-college-24.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/sommeil-college-24.pdf)]

- Sommeil et apprentissages - Grand public
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Sommeil_public.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Sommeil_public.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Sommeil_public.pdf)]

- Écrans et santé
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/ecrans_et_sante.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/ecrans_et_sante.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/ecrans_et_sante.pdf)]

- Addiction aux écrans
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/addictions.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/addictions.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/addictions.pdf)]

### DIU-PE-SD 

- Éducation fondée sur les faits : Comment intégrer la recherche ? 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/DIU-CM-SD-Rech.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/DIU-CM-SD-Rech.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/DIU-CM-SD-Rech.pdf)]

## UE 24 - M1 PE - Outils de recherche

- TD 1 et 2 [[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-1-2.pdf)] [[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-1-2.html)]
- TD 3 [[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-3.pdf)] [[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-3.html)]
- TD 4 [[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-4.pdf)] [[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-4.html)]
- TD 5 [[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-5.pdf)] [[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-5.html)]
- TD 6 [[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-6.pdf)] [[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-6.html)]
- TD 7 [[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-7.pdf)] [[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-7.html)]
- TD 8 [[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-8.pdf)] [[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-8.html)]
- TD 9 [[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-9.pdf)] [[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-9.html)]
- TD 10 [[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-10.pdf)] [[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE-24-option-rech-10.html)]



# Année 2023-24

## Formations MEEF

## EC 33

-  Séance d'intro M2 PE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/intro_pe_23_24.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/intro_pe_23_24.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/intro_pe_23_24.pdf)]

- Effets 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Effets_23_24.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Effets_23_24.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Effets_23_24.pdf)]

-  Effets PE Annecy séance de 4h avec TD
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Effets_annecy.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Effets_annecy.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Effets_annecy.pdf)]

- Ressources et droit d'auteur
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/EC33-RessourcesDroits.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/EC33-RessourcesDroits.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/EC33-RessourcesDroits.pdf)]

- Infox-IA
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/infox-ia.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/infox-ia.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/infox-ia.pdf)]

- TD.1 en lien avec le CTD Effets
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD_1_effets_eval.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD_1_effets_eval.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD_1_effets_eval.pdf)]

- TD.2
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/EC33_TD2_LO.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/EC33_TD2_LO.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/EC33_TD2_LO.pdf)]

- TD.3 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD3_EC33.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD3_EC33.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD3_EC33.pdf)]

- TD.5
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/EC33_TD_5.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/EC33_TD_5.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/EC33_TD_5.pdf)]



## DIU PE
-  Séance d'intro DIU PE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/intro_DIU_PE_23_24.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/intro_DIU_PE_23_24.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/intro_DIU_PE_23_24.pdf)]

- TD 1
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD1_DIU.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD1_DIU.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD1_DIU.pdf)]

- TD2 Chambéry
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD2-DIU-73.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD2-DIU-73.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD2-DIU-73.pdf)]

- TD2 Grenoble Groupe 1 et 2
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD2-DIUPE-G1G22-38.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD2-DIUPE-G1G22-38.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD2-DIUPE-G1G22-38.pdf)]

- TD2 Valence
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD2-DIU-PE-26.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD2-DIU-PE-26.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD2-DIU-PE-26.pdf)]

- TD 3 Chambéry
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD3-DIU-PE-73.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD3-DIU-PE-73.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD3-DIU-PE-73.pdf)]

- TD3 Annecy
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD3-DIUPE-Annecy.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD3-DIUPE-Annecy.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD3-DIUPE-Annecy.pdf)]

## M2 EE
- TD Santé et communication (CC)
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Meef-EE-24.md-sante.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Meef-EE-24.md-sante.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Meef-EE-24.md-sante.pdf)]



## M2 SD
- Séance Pix+Edu
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD_pix_edu_M2_SD.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD_pix_edu_M2_SD.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD_pix_edu_M2_SD.pdf)][Raccourci : link.infini.fr/inspe-gre-pix](https://link.infini.fr/inspe-gre-pix)


## DIU SD
-  Séance d'intro DIU SD
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/intro_DIU_SD_23_24.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/intro_DIU_SD_23_24.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/intro_DIU_SD_23_24.pdf)]

- Effets 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Effets-DIU-SD.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Effets-DIU-SD.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Effets-DIU-SD.pdf)]

- TD 1
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD1_DIU.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD1_DIU.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD1_DIU.pdf)]

- TD 2 Cre - Cohorte 2
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD2_DIU_SD_CC.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD2_DIU_SD_CC.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD2_DIU_SD_CC.pdf)]

- TD 2 Cre - Cohorte 1
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD2-DIU-SD-Cohorte1.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD2-DIU-SD-Cohorte1.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD2-DIU-SD-Cohorte1.pdf)]

- TD3 Chambéry
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD3_DIUSD_73.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD3_DIUSD_73.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD3_DIUSD_73.pdf)]

- TD3 DIU Philo
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD3-DIU-Philo.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD3-DIU-Philo.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD3-DIU-Philo.pdf)]

- CM Education fondée sur les faits 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/DIU-CM-SD-Rech.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/DIU-CM-SD-Rech.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/DIU-CM-SD-Rech.pdf)]

## M1 SD UE 801
- Séance d'intro
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Intro_m1_sd_23_24.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Intro_m1_sd_23_24.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Intro_m1_sd_23_24.pdf)]


- TD effets - 2 séances
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Effets_M1_SD.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Effets_M1_SD.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Effets_M1_SD.pdf)]

- TD ZAR 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/zar_M1_SD.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/zar_M1_SD.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/zar_M1_SD.pdf)]

- TD6 - CC1 et début conception
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD6_M1_SD_24.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD6_M1_SD_24.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD6_M1_SD_24.pdf)]

- TD7 - CConception
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/TD7_M1_SD_24.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD7_M1_SD_24.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/TD7_M1_SD_24.pdf)]

## Tutorat

- Séance 1 - CC 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/tutoratPE_CC_seance1.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/tutoratPE_CC_seance1.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/tutoratPE_CC_seance1.pdf)]







## Présentations mémoire 
  - Philippe Dessus (interactions enseignant-élèves)
  [[Source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/memoire-CLASS-phd.md)]
  [[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/memoire-CLASS-phd.html)]
  [[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/memoire-CLASS-phd.pdf)]





# __________________ Archives__________________
## Année 2022-23

### Formation MEEF

- UE-Evaluer
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Ue_404_Evaluer.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Ue_404_Evaluer.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Ue_404_Evaluer.pdf)]

#### EC 33
- UE-Zones à risques [[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/UE_404_Zone_risques.md)][[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE_404_Zone_risques.html)][[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE_404_Zone_risques.pdf)][[Lien raccourci : https://link.infini.fr/404zar](https://link.infini.fr/404zar)]

- UE Enseigner avec le numérique : infox, IA, & éthique [[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/infox-ia.md)][[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/infox-ia.html)][[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/infox-ia.pdf)]


- Juridique M2 et DIU PE 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/juridiquePE.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/juridiquePE.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/juridiquePE.pdf)]

- Effets du numérique sur les apprentissages - EC33 PE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/EC33_Effets.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/EC33_Effets.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/EC33_Effets.pdf)]

- Séance finale - EC33 PE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/EC33_seance_finale.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/EC33_seance_finale.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/EC33_seance_finale.pdf)]

#### UE801 SD
- Séance 1 - UE801 M1 SD
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/UE801_seance1.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE801_seance1.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE801_seance1.pdf)]

- Effets du numérique sur les apprentissages - UE801 M1 SD
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/UE801-Effets.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE801-Effets.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE801-Effets.pdf)]

- Évaluer et s'autoévaluer avec le numérique - UE801 M1 SD
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/UE801_Evaluation.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE801_Evaluation.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE801_Evaluation.pdf)]

- Numérique et Juridique UE801 M1 SD et DIU SD 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/juridiqueSD.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/juridiqueSD.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/juridiqueSD.pdf)]

- Séance 6 - UE801 M1 SD
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Seance6-M1-SD.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Seance6-M1-SD.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Seance6-M1-SD.pdf)]

- Séance 7 - UE801 M1 SD
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Seance7-M1-SD.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Seance7-M1-SD.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Seance7-M1-SD.pdf)]


#### Autres formations



- Séances tutorat : 
  - Philippe Dessus 
  [[Source S1](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/tutorat_pe_phd_S1.md)]
  [[HTML S1](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/tutorat_pe_phd_S1.html)] 
  [[PDF S1](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/tutorat_pe_phd_S1.pdf)]



### MEEF EE

- Séance 1 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Seance1-EE.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Seance1-EE.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Seance1-EE.pdf)]

- Numérique et santé M2 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Num_sante_EE_M2.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Num_sante_EE_M2.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Num_sante_EE_M2.pdf)]

- Juridique EE 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/JuridiqueEEcours.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/JuridiqueEEcours.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/JuridiqueEEcours.pdf)]

- Zones à Risque EE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/UE41-Zone-a-risque.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE41-Zone-a-risque.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/UE41-Zone-a-risque.pdf)]


## Formation MEEF DIU

- Diaporama introductif - Module DIU SD 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Diaporama-DIU-SD.md)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Diaporama-DIU-SD.pdf)]
[[HTM](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Diaporama-DIU-SD.html)]

- Diaporama introductif - Module DIU EE 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Diaporama-DIU-EE.md)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Diaporama-DIU-EE.pdf)]
[[HTM](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Diaporama-DIU-EE.html)]

- Diaporama introductif - Module DIU PE 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Diaporama-DIU-PE.md)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Diaporama-DIU-PE.pdf)]
[[HTM](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Diaporama-DIU-PE.html)]

- Effets du numérique sur les apprentissages - Module DIU PE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Module_PE_Effets.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Module_PE_Effets.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Module_PE_Effets.pdf)]

- Effets du numérique sur les apprentissages - Module DIU SD
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/ModuleSD-Effets.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/ModuleSD-Effets.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/ModuleSD-Effets.pdf)]

- Evaluer et s'autoévaluer avec le numérique - Module DIU SD
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/DIU-SD-Eval.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/DIU-SD-Eval.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/DIU-SD-Eval.pdf)]

- Zones à risques - Module DIU PE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/ZAR-module-PEmd)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/ZAR-module-PE.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/ZAR-module-PE.pdf)]

- Evaluer et s'autoévaluer avec le numérique - Module DIU PE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/ModulePE-eval.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/ModulePE-eval.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/ModulePE-eval.pdf)]

- Numérique et santé - Module DIU EE
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Numérique et santé - Module EE.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Numérique et santé - Module EE.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Numérique et santé - Module EE.pdf)]


- Éducation fondée sur les faits – Module DIU PE
[Source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/DIU-PE-Rech.md)
[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/DIU-Rech.pdf)
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/DIU-PE-Rech.pdf)]

- Éducation fondée sur les faits – Module DIU SD
[Source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/DIU-Rech.md)
[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/DIU-Rech.html)
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/DIU-Rech.pdf)]


## Formation Éducation à la santé

- Addictions 
[[source](https://gricad-gitlab.univ-grenoble-alpes.fr/inspe-sciedu/slides/-/blob/main/Sante_Addictions.md)]
[[HTML](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Sante_Addictions.html)]
[[PDF](https://inspe-sciedu.gricad-pages.univ-grenoble-alpes.fr/slides/Sante_Addictions.pdf)]



[^1]: 
